<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>weiView</title>
    <link href="https://blog.zhangv.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://blog.zhangv.com" />
    <updated>2023-01-23T01:45:00+08:00</updated>
    <author>
        <name>zhangv</name>
    </author>
    <id>https://blog.zhangv.com</id>

    <entry>
        <title>关于safe-area-inset-x的处理方式总结</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/guan-yu-safe-area-inset-xde-chu-li-fang-shi-zong-jie.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/guan-yu-safe-area-inset-xde-chu-li-fang-shi-zong-jie.html</id>
            <category term="技术"/>

        <updated>2023-01-23T01:44:03+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    首先什么是safe-area-inset-*？直接翻译是：安全区域内嵌上/下/左/右，意思是网页显示内容需要内嵌的方向和长度。「caniuse和mdn介绍」。比较常见的是iPhoneX开始的“刘海”（notch）和某些安卓手机的非直角屏幕显示。如下图： 为什么这是一个需要解决的问题？ 因为当页面中存在停靠在四个方向边缘的元素时，如果不预先考虑安全区域，就会造成内容的遮挡，影响功能使用和美观。比如顶部固定的功能栏、侧边悬浮的按钮、底部导航条等。 解决思路： 1. 通过设置viewport-fit:cover， &lt;meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0, viewport-fit=cover"&gt; 优点：简单直接，可满足可视和功能，保证不会被遮挡 缺点：无法保证美观度和一些细节，可能会造成不统一的背景颜色 2. 通过设置全局css，将根容器的pandding-x设置成对应的安全区域高度， padding: env(safe-area-inset-top) env(safe-area-inset-right) env(safe-area-inset-bottom) env(safe-area-inset-left); 优点：简单，部分解决背景不统一问题 缺点：也无法保证美观和细节 3. 根据实际情况设置一组css，根据实际情况来处理 这里总结几种情况（只以top来举例）： 1. 固定(fixed)和绝对(absolute)定位的顶部元素（通知条、顶部功能栏、左上角的返回按钮） 处理方式：top: env(safe-area-inset-top) 但这里需要注意，如果元素后面还有元素，比如header下面的content区域，由于header的top修改，会遮挡content，还需要修改相应的padding-top。（比如增加css类：below-fixed-top{padding-top:env(safe-area-inset-top)} 另一种情况，如果元素本身有top或者padding-top的设置，就需要外套一个元素来处理。这里引出了一个经验，布局框架内的根元素、第一级元素最好不要有任何top/padding-top/margin-top的设置。 2. 全局容器（高度100%，全屏弹出页） 处理方式：padding-top:env(safe-area-inset-top) 3. 普通容器 处理方式：给父容器设置padding-top:env(safe-area-inset-top)，也可以通过增加伪元素(:before)来增加一个空的元素，这种方法可以设置显示内容。 不建议使用修改高度和margin的方式来处理，因为容器内通常还存在其他元素，可能会影响显示或布局，需要更多的适配。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>首先什么是safe-area-inset-*？直接翻译是：安全区域内嵌上/下/左/右，意思是网页显示内容需要内嵌的方向和长度。「<a href="https://caniuse.com/?search=safe-area-inset" target="_blank" rel="noopener noreferrer">caniuse和mdn介绍</a>」。比较常见的是iPhoneX开始的“刘海”（notch）和某些安卓手机的非直角屏幕显示。如下图：</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://photo.minwt.com/img/Content/webdesign/iphone-x-css/iphone-x-css-setting_03.jpg" data-is-external-image="true"  alt=""></figure>
<p>为什么这是一个需要解决的问题？</p>
<p>因为当页面中存在停靠在四个方向边缘的元素时，如果不预先考虑安全区域，就会造成内容的遮挡，影响功能使用和美观。比如顶部固定的功能栏、侧边悬浮的按钮、底部导航条等。</p>
<p>解决思路：</p>
<p>1. 通过设置viewport-fit:cover，</p>
<pre class=" language-markup"><code class=" language-html language-markup"><span class="token tag"><span class="token punctuation">&lt;</span>meta <span class="token attr-name">name</span><span class="token attr-value"><span class="token punctuation">=</span><span class="token punctuation">"</span>viewport<span class="token punctuation">"</span></span> <span class="token attr-name">content</span><span class="token attr-value"><span class="token punctuation">=</span><span class="token punctuation">"</span>width=device-width, initial-scale=1.0, viewport-fit=cover<span class="token punctuation">"</span></span><span class="token punctuation">&gt;</span></span> </code></pre>
<p>优点：简单直接，可满足可视和功能，保证不会被遮挡</p>
<p>缺点：无法保证美观度和一些细节，可能会造成不统一的背景颜色</p>
<p>2. 通过设置全局css，将根容器的pandding-x设置成对应的安全区域高度，</p>
<pre class=" language-css"><code class=" language-css"><span class="token property">padding</span><span class="token punctuation">:</span> <span class="token function">env</span><span class="token punctuation">(</span>safe-area-inset-top<span class="token punctuation">)</span> <span class="token function">env</span><span class="token punctuation">(</span>safe-area-inset-right<span class="token punctuation">)</span> <span class="token function">env</span><span class="token punctuation">(</span>safe-area-inset-bottom<span class="token punctuation">)</span> <span class="token function">env</span><span class="token punctuation">(</span>safe-area-inset-left<span class="token punctuation">)</span><span class="token punctuation">;</span></code></pre>
<p>优点：简单，部分解决背景不统一问题</p>
<p>缺点：也无法保证美观和细节</p>
<p>3. 根据实际情况设置一组css，根据实际情况来处理</p>
<p>这里总结几种情况（只以top来举例）：</p>
<blockquote>
<p>1. 固定(fixed)和绝对(absolute)定位的顶部元素（通知条、顶部功能栏、左上角的返回按钮）</p>
<p>处理方式：top: env(safe-area-inset-top)</p>
<p>但这里需要注意，如果元素后面还有元素，比如header下面的content区域，由于header的top修改，会遮挡content，还需要修改相应的padding-top。（比如增加css类：below-fixed-top{padding-top:env(safe-area-inset-top)}</p>
<p>另一种情况，如果元素本身有top或者padding-top的设置，就需要外套一个元素来处理。这里引出了一个经验，布局框架内的根元素、第一级元素最好不要有任何top/padding-top/margin-top的设置。</p>
<p>2. 全局容器（高度100%，全屏弹出页）</p>
<p>处理方式：padding-top:env(safe-area-inset-top)</p>
<p>3. 普通容器</p>
<p>处理方式：给父容器设置padding-top:env(safe-area-inset-top)，也可以通过增加伪元素(:before)来增加一个空的元素，这种方法可以设置显示内容。</p>
</blockquote>
<p>不建议使用修改高度和margin的方式来处理，因为容器内通常还存在其他元素，可能会影响显示或布局，需要更多的适配。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>国民时间Citizen Time</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/guo-min-shi-jian.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/guo-min-shi-jian.html</id>
            <category term="随笔"/>
            <category term="国民时间"/>

        <updated>2022-12-21T17:22:12+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    通常用来衡量一国人民的生活水平，会用人均可支配收入之类的指标，但是即便是统计出来又能怎样？有什么参考意义？对一个公民来说，这个数值除了能在变化时彰显进步以外，似乎没有什么卵用。（这个数值通常只有在增长时候，才会听到，否则就没有人提及）。 前段时间读到2022全球幸福报告（World Happiness Report），中国的排名是72（一共146个国家），这个幸福指数主要指标是：单位生产总值（GDP per capita）、社会扶助（Social Support）、健康预期寿命（Healthy Life Expectancy）、生活自主选择（Freedom to make life choices）、公益投入（Generosity）、腐败（Perception of Corruption）。 从个人角度来看，这些除了能够提供一点点日常辩论的话题以外，似乎没有什么实质，而且最终辩论总是会回到这个东西是谁编制的，是不是有什么偏见这些问题上。不了了之。 所有，最近这一两年就在思考，我们在制定政策时候，是否可以考虑「国民时间」作为一个衡量要素。比如，我要修缮一条高速公路，那么在维修期间，会造成多少国民的时间损失，比如由于不得不绕道而产生的额外时间成本，将这一指标作为维修项目的完成考核内容，或者加入到成本中去。 再比如，类似国民级别的网站或者APP，在设计一个弹窗的推广活动时，需要除了开发时间成本以外，还需要考虑在活动期间这个弹窗对非目标用户的干扰，其实也可以很容易地去推测，虽然可能是1-2秒的耽搁，但是由于影响到的用户太多了，就会触发到国民时间的浪费了。如果我们在设计产品时候能把这个维度加上，那么至少会是对整个国民的一个负责。如果每个人心中都能有这根弦，也就不会产生那么多“推粪上山”的事情了。 其实「国民时间」主要是想强调的是很多年以来，我们对国民时间的漠视，其实时间就是生命、有更多的时间就意味着更多的选择，如果我们把时间都浪费在不必要的排队、无意义的揣摩、过分的互相猜忌上，我们的有效生存时间就会变少，幸福感自然会少，只会产生更多的虚无感和无力感。 面对这种虚无感和无力感，在以前，我会把它当成一种借口 -- 少我一个不少，多我一个不多。但是现在，我认为每个人都应该积极去看待这件事。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>通常用来衡量一国人民的生活水平，会用人均可支配收入之类的指标，但是即便是统计出来又能怎样？有什么参考意义？对一个公民来说，这个数值除了能在变化时彰显进步以外，似乎没有什么卵用。（这个数值通常只有在增长时候，才会听到，否则就没有人提及）。</p>
<p>前段时间读到2022全球幸福报告（World Happiness Report），中国的排名是72（一共146个国家），这个幸福指数主要指标是：单位生产总值（GDP per capita）、社会扶助（Social Support）、健康预期寿命（Healthy Life Expectancy）、生活自主选择（Freedom to make life choices）、公益投入（Generosity）、腐败（Perception of Corruption）。</p>
<p>从个人角度来看，这些除了能够提供一点点日常辩论的话题以外，似乎没有什么实质，而且最终辩论总是会回到这个东西是谁编制的，是不是有什么偏见这些问题上。不了了之。</p>
<p>所有，最近这一两年就在思考，我们在制定政策时候，是否可以考虑「国民时间」作为一个衡量要素。比如，我要修缮一条高速公路，那么在维修期间，会造成多少国民的时间损失，比如由于不得不绕道而产生的额外时间成本，将这一指标作为维修项目的完成考核内容，或者加入到成本中去。</p>
<p>再比如，类似国民级别的网站或者APP，在设计一个弹窗的推广活动时，需要除了开发时间成本以外，还需要考虑在活动期间这个弹窗对非目标用户的干扰，其实也可以很容易地去推测，虽然可能是1-2秒的耽搁，但是由于影响到的用户太多了，就会触发到国民时间的浪费了。如果我们在设计产品时候能把这个维度加上，那么至少会是对整个国民的一个负责。如果每个人心中都能有这根弦，也就不会产生那么多“推粪上山”的事情了。</p>
<p>其实「国民时间」主要是想强调的是很多年以来，我们对国民时间的漠视，其实时间就是生命、有更多的时间就意味着更多的选择，如果我们把时间都浪费在不必要的排队、无意义的揣摩、过分的互相猜忌上，我们的有效生存时间就会变少，幸福感自然会少，只会产生更多的虚无感和无力感。</p>
<p>面对这种虚无感和无力感，在以前，我会把它当成一种借口 -- 少我一个不少，多我一个不多。但是现在，我认为每个人都应该积极去看待这件事。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>族群和种群</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/zu-qun-he-zhong-qun.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/zu-qun-he-zhong-qun.html</id>
            <category term="随笔"/>

        <updated>2022-12-02T17:54:41+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    族群 就是相信共享共同的历史、文化或祖先的人们共同体。 种群 就是同一物种的一群个体，通过个体间的交配而保持一个共同的基因库。 简单的说，族群就是民族和国家，种群就是全人类。 在《银河帝国》中阿西莫夫在第零条机器人法则中提到： 也就是说，种群存续的目标对这个人类来说是更重要的，从这个角度来讲，如果一个族群（国家或民族）不能帮助种群（人类）完成或者接近这一目标，就是可以定义为“反人类”的，是需要优化或者被消灭被抑制的。比如，发动战争、抑制民智、独裁、不公平等等。 如果人类认识不到这一点，那么在有限的时间窗口里，如果不能如马斯克所说快速进入星际时代，那么人类只会经历一次有一次的灭亡。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><em>族群 </em>就是相信共享共同的历史、文化或祖先的人们共同体。</p>
<p><em>种群 </em>就是同一物种的一群个体，通过个体间的交配而保持一个共同的基因库。</p>
<p>简单的说，族群就是民族和国家，种群就是全人类。</p>
<p>在《银河帝国》中阿西莫夫在第零条机器人法则中提到：</p>
<blockquote class="toccolours">
<div>机器人不得伤害整体人类，或坐视整体人类受到伤害；</div>
</blockquote>
<p>也就是说，种群存续的目标对这个人类来说是更重要的，从这个角度来讲，如果一个族群（国家或民族）不能帮助种群（人类）完成或者接近这一目标，就是可以定义为“反人类”的，是需要优化或者被消灭被抑制的。比如，发动战争、抑制民智、独裁、不公平等等。</p>
<p>如果人类认识不到这一点，那么在有限的时间窗口里，如果不能如马斯克所说快速进入星际时代，那么人类只会经历一次有一次的灭亡。</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>民有、民治、民享</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/min-youmin-zhimin-xiang.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/min-youmin-zhimin-xiang.html</id>
            <category term="政治"/>
            <category term="历史"/>

        <updated>2023-01-23T01:44:27+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    突然想起了这三个词。（我发现现在很难注意力集中较长的时间，并非总被打断，而是自己的精神力就有点差，这对思考和表达都是非常致命的。还是通过写点东西来“挣扎”一下吧） 这三个词是林肯《葛底斯堡演说》(Getteysburg Address)中提到的，原文是： The government of the people，by the people，for the people... 孙文最初将它翻译为「民有、民治、民享」 胡适的翻译是：「此主于民、出于民，而又为民之政府」 用最简单的词来定义一件事才不容易产生认知上的“波澜”或者障碍，才更适合深入人心。在这一点上，英文原版真是做到完美。而且逻辑清晰，民有说明根本和来源，民治强调过程，民享是为目标和目的。 孙的三民主义：民族、民权、民生，我理解应该是特定历史条件下的产物，但能够提出来我觉得已经很伟大了，在那样的社会、个人经历下，我们不能有过高的要求。况且在那个时期，这样的强调也合理，它并没有强调政府的意义，更多的是政治纲领。至于后来提出的新三民主义，就有点扯了。联俄联共扶助工农 - 这都是哪门子事啊。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>突然想起了这三个词。（我发现现在很难注意力集中较长的时间，并非总被打断，而是自己的精神力就有点差，这对思考和表达都是非常致命的。还是通过写点东西来“挣扎”一下吧）</p>
<p>这三个词是林肯《葛底斯堡演说》(Getteysburg Address)中提到的，原文是：</p>
<p>The government of the people，by the people，for the people...</p>
<p>孙文最初将它翻译为「民有、民治、民享」</p>
<p>胡适的翻译是：「此主于民、出于民，而又为民之政府」</p>
<p>用最简单的词来定义一件事才不容易产生认知上的“波澜”或者障碍，才更适合深入人心。在这一点上，英文原版真是做到完美。而且逻辑清晰，民有说明根本和来源，民治强调过程，民享是为目标和目的。</p>
<p>孙的三民主义：民族、民权、民生，我理解应该是特定历史条件下的产物，但能够提出来我觉得已经很伟大了，在那样的社会、个人经历下，我们不能有过高的要求。况且在那个时期，这样的强调也合理，它并没有强调政府的意义，更多的是政治纲领。至于后来提出的新三民主义，就有点扯了。联俄联共扶助工农 - 这都是哪门子事啊。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>属于中国的魔幻现实主义</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/shu-yu-zhong-guo-de-mo-huan-xian-shi-zhu-yi.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/shu-yu-zhong-guo-de-mo-huan-xian-shi-zhu-yi.html</id>
            <category term="历史"/>
            <category term="中国"/>

        <updated>2023-01-23T01:44:48+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    最近的三年疫情让中国的出现各种各样魔幻的事情，所谓魔幻，是那些听起来甚至看起来都不敢相信的事情太多，导致大多数人陷入一种超现实的虚无感。这种集体的虚无感，不知道会催生出什么。也许在这片土地上从古至今发生类似的事情太多了，但要知道，现在是信息时代啊，应该有最起码的科学精神作为基础啊。 为什么还有很多人要反着来呢？ 一直都持一种观点，中国人的精神状态一直都处于混沌蒙昧的状态 -- 无关知识多寡。理性很难“战胜”所谓的感官、感觉、感受。一个不理性的人需要十个理性人去“抗衡”。 希望能看到有作家可以把这三年发生的事情记录下来。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>最近的三年疫情让中国的出现各种各样魔幻的事情，所谓魔幻，是那些听起来甚至看起来都不敢相信的事情太多，导致大多数人陷入一种超现实的虚无感。这种集体的虚无感，不知道会催生出什么。也许在这片土地上从古至今发生类似的事情太多了，但要知道，现在是信息时代啊，应该有最起码的科学精神作为基础啊。</p>
<p>为什么还有很多人要反着来呢？</p>
<p>一直都持一种观点，中国人的精神状态一直都处于混沌蒙昧的状态 -- 无关知识多寡。理性很难“战胜”所谓的感官、感觉、感受。一个不理性的人需要十个理性人去“抗衡”。</p>
<p>希望能看到有作家可以把这三年发生的事情记录下来。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>主持人和嘉宾应该如何契合</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/zhu-chi-ren-he-jia-bin-ying-gai-ru-he-qi-he.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/zhu-chi-ren-he-jia-bin-ying-gai-ru-he-qi-he.html</id>
            <category term="随笔"/>

        <updated>2023-01-23T01:45:00+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    偶然在小宇宙上听到一期节目，很长。听到后面，就发现原来这个主持人和嘉宾不太“对线”，然后从内、外向的角度试图解释这个问题。 这期播客的组合是：外向女+内向男 外向女的主要特征：说话速度快、但认知有些偏差、之前的工作经历主要是海归+精英办公族、可能年龄也比嘉宾轻一些。 内向男的主要特征：说话慢，但认知比较正常、也有很多经历、多年前移民海外。 没有意愿贬低女性或者标签女性，主要还是从我作为听众的感受来分析。 所谓内向和外向，主要是说人的驱动力来自哪里？所以一个外向的人，通常的认知提升是需要外界“助力”的，或者说是比较“现实功利”的，当“功利”出现时，就会要考虑效率 -- 如何快速地提升认知/知识。这种“效率”的追求很容易让人陷入一个陷阱。获得表层的，不够深入的知识，而不是深入的认知。所以外向的人，反而需要更长的时间觉知，因为依赖外部。 其实无论内向、外向，我们每个人阅读、与人交流其实都是一个从外界获取知识的过程。但内向的人更倾向于不那么功利地获取知识，也不那么讲究效率地去把知识转化成认知（或者利益）。因为我阅读不是为了别人，是为了自己。这也是很多内向的人会说，阅读是一件非常私人的事（但可以分享），甚至认为是个人隐私（不可以分享）。 说回主题，主持人和嘉宾的组合，如果是偏外向的的主持人，可能需要一定的阅历和认知高度的，必须要包容到对方（比如洪晃），这种情况下，嘉宾认知高低都可以。如果是偏内向的主持人，就会好一些，即便认知水平不太够，至少也不会太明显的影响节目效果。反而如果认知足够（比如老六、梁文道），反而能够和嘉宾一起“开疆拓土”，虽然说话慢吞吞看起来不所谓”专业“。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>偶然在小宇宙上听到一期节目，很长。听到后面，就发现原来这个主持人和嘉宾不太“对线”，然后从内、外向的角度试图解释这个问题。</p>
<p>这期播客的组合是：外向女+内向男</p>
<p>外向女的主要特征：说话速度快、但认知有些偏差、之前的工作经历主要是海归+精英办公族、可能年龄也比嘉宾轻一些。</p>
<p>内向男的主要特征：说话慢，但认知比较正常、也有很多经历、多年前移民海外。</p>
<p>没有意愿贬低女性或者标签女性，主要还是从我作为听众的感受来分析。</p>
<p>所谓内向和外向，主要是说人的驱动力来自哪里？所以一个外向的人，通常的认知提升是需要外界“助力”的，或者说是比较“现实功利”的，当“功利”出现时，就会要考虑效率 -- 如何快速地提升认知/知识。这种“效率”的追求很容易让人陷入一个陷阱。获得表层的，不够深入的知识，而不是深入的认知。所以外向的人，反而需要更长的时间觉知，因为依赖外部。</p>
<p>其实无论内向、外向，我们每个人阅读、与人交流其实都是一个从外界获取知识的过程。但内向的人更倾向于不那么功利地获取知识，也不那么讲究效率地去把知识转化成认知（或者利益）。因为我阅读不是为了别人，是为了自己。这也是很多内向的人会说，阅读是一件非常私人的事（但可以分享），甚至认为是个人隐私（不可以分享）。</p>
<p>说回主题，主持人和嘉宾的组合，如果是偏外向的的主持人，可能需要一定的阅历和认知高度的，必须要包容到对方（比如洪晃），这种情况下，嘉宾认知高低都可以。如果是偏内向的主持人，就会好一些，即便认知水平不太够，至少也不会太明显的影响节目效果。反而如果认知足够（比如老六、梁文道），反而能够和嘉宾一起“开疆拓土”，虽然说话慢吞吞看起来不所谓”专业“。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>测试从wordpress切换到github-page</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/ce-shi-cong-wordpressqie-huan-dao-github-page.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/ce-shi-cong-wordpressqie-huan-dao-github-page.html</id>

        <updated>2022-11-16T18:20:26+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    github-page比较好的一点是，还可以有很多其他的选择，并且内容保存也比较方便。 之前在digitalocean上部署，虽说简单，但还是需要维护数据和样式什么。本来也没有很复杂的格式需求，也对样式没有太特殊的偏好。拖了很久，直接搞起来。 暂时用的是publii，以后可以考虑jekyll什么的，再不济也可以直接用markdown+github写。关键是要写。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    github-page比较好的一点是，还可以有很多其他的选择，并且内容保存也比较方便。
  </p>

  <p>
    之前在digitalocean上部署，虽说简单，但还是需要维护数据和样式什么。本来也没有很复杂的格式需求，也对样式没有太特殊的偏好。拖了很久，直接搞起来。
  </p>

  <p>
    暂时用的是publii，以后可以考虑jekyll什么的，再不济也可以直接用markdown+github写。关键是要写。
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
