<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>weiView</title>
    <link href="https://blog.zhangv.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://blog.zhangv.com" />
    <updated>2022-11-25T15:04:44+08:00</updated>
    <author>
        <name>zhangv</name>
    </author>
    <id>https://blog.zhangv.com</id>

    <entry>
        <title>属于中国的魔幻现实主义</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/shu-yu-zhong-guo-de-mo-huan-xian-shi-zhu-yi.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/shu-yu-zhong-guo-de-mo-huan-xian-shi-zhu-yi.html</id>

        <updated>2022-11-25T15:04:44+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    最近的三年疫情让中国的出现各种各样魔幻的事情，所谓魔幻，是那些听起来甚至看起来都不敢相信的事情太多，导致大多数人陷入一种超现实的虚无感。这种集体的虚无感，不知道会催生出什么。也许在这片土地上从古至今发生类似的事情太多了，但要知道，现在是信息时代啊，应该有最起码的科学精神作为基础啊。 为什么还有很多人要反着来呢？ 一直都持一种观点，中国人的精神状态一直都处于混沌蒙昧的状态 -- 无关知识多寡。理性很难“战胜”所谓的感官、感觉、感受。一个不理性的人需要十个理性人去“抗衡”。 希望能看到有作家可以把这三年发生的事情。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>最近的三年疫情让中国的出现各种各样魔幻的事情，所谓魔幻，是那些听起来甚至看起来都不敢相信的事情太多，导致大多数人陷入一种超现实的虚无感。这种集体的虚无感，不知道会催生出什么。也许在这片土地上从古至今发生类似的事情太多了，但要知道，现在是信息时代啊，应该有最起码的科学精神作为基础啊。</p>
<p>为什么还有很多人要反着来呢？</p>
<p>一直都持一种观点，中国人的精神状态一直都处于混沌蒙昧的状态 -- 无关知识多寡。理性很难“战胜”所谓的感官、感觉、感受。一个不理性的人需要十个理性人去“抗衡”。</p>
<p>希望能看到有作家可以把这三年发生的事情。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>主持人和嘉宾应该如何契合</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/zhu-chi-ren-he-jia-bin-ying-gai-ru-he-qi-he.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/zhu-chi-ren-he-jia-bin-ying-gai-ru-he-qi-he.html</id>

        <updated>2022-11-17T10:37:27+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    偶然在小宇宙上听到一期节目，很长。听到后面，就发现原来这个主持人和嘉宾不太“对线”，然后从内、外向的角度试图解释这个问题。 这期播客的组合是：外向女+内向男 外向女的主要特征：说话速度快、但认知有些偏差、之前的工作经历主要是海归+精英办公族、可能年龄也比嘉宾轻一些。 内向男的主要特征：说话慢，但认知比较正常、也有很多经历、多年前移民海外。 没有意愿贬低女性或者标签女性，主要还是从我作为听众的感受来分析。 所谓内向和外向，主要是说人的驱动力来自哪里？所以一个外向的人，通常的认知提升是需要外界“助力”的，或者说是比较“现实功利”的，当“功利”出现时，就会要考虑效率 -- 如何快速地提升认知/知识。这种“效率”的追求很容易让人陷入一个陷阱。获得表层的，不够深入的知识，而不是深入的认知。所以外向的人，反而需要更长的时间觉知，因为依赖外部。 其实无论内向、外向，我们每个人阅读、与人交流其实都是一个从外界获取知识的过程。但内向的人更倾向于不那么功利地获取知识，也不那么讲究效率地去把知识转化成认知（或者利益）。因为我阅读不是为了别人，是为了自己。这也是很多内向的人会说，阅读是一件非常私人的事（但可以分享），甚至认为是个人隐私（不可以分享）。 说回主题，主持人和嘉宾的组合，如果是偏外向的的主持人，可能需要一定的阅历和认知高度的，必须要包容到对方（比如洪晃），这种情况下，嘉宾认知高低都可以。如果是偏内向的主持人，就会好一些，即便认知水平不太够，至少也不会太明显的影响节目效果。反而如果认知足够（比如老六、梁文道），反而能够和嘉宾一起“开疆拓土”，虽然说话慢吞吞看起来不所谓”专业“。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>偶然在小宇宙上听到一期节目，很长。听到后面，就发现原来这个主持人和嘉宾不太“对线”，然后从内、外向的角度试图解释这个问题。</p>
<p>这期播客的组合是：外向女+内向男</p>
<p>外向女的主要特征：说话速度快、但认知有些偏差、之前的工作经历主要是海归+精英办公族、可能年龄也比嘉宾轻一些。</p>
<p>内向男的主要特征：说话慢，但认知比较正常、也有很多经历、多年前移民海外。</p>
<p>没有意愿贬低女性或者标签女性，主要还是从我作为听众的感受来分析。</p>
<p>所谓内向和外向，主要是说人的驱动力来自哪里？所以一个外向的人，通常的认知提升是需要外界“助力”的，或者说是比较“现实功利”的，当“功利”出现时，就会要考虑效率 -- 如何快速地提升认知/知识。这种“效率”的追求很容易让人陷入一个陷阱。获得表层的，不够深入的知识，而不是深入的认知。所以外向的人，反而需要更长的时间觉知，因为依赖外部。</p>
<p>其实无论内向、外向，我们每个人阅读、与人交流其实都是一个从外界获取知识的过程。但内向的人更倾向于不那么功利地获取知识，也不那么讲究效率地去把知识转化成认知（或者利益）。因为我阅读不是为了别人，是为了自己。这也是很多内向的人会说，阅读是一件非常私人的事（但可以分享），甚至认为是个人隐私（不可以分享）。</p>
<p>说回主题，主持人和嘉宾的组合，如果是偏外向的的主持人，可能需要一定的阅历和认知高度的，必须要包容到对方（比如洪晃），这种情况下，嘉宾认知高低都可以。如果是偏内向的主持人，就会好一些，即便认知水平不太够，至少也不会太明显的影响节目效果。反而如果认知足够（比如老六、梁文道），反而能够和嘉宾一起“开疆拓土”，虽然说话慢吞吞看起来不所谓”专业“。</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>测试从wordpress切换到github-page</title>
        <author>
            <name>zhangv</name>
        </author>
        <link href="https://blog.zhangv.com/ce-shi-cong-wordpressqie-huan-dao-github-page.html"/>
        <id>https://blog.zhangv.com/ce-shi-cong-wordpressqie-huan-dao-github-page.html</id>

        <updated>2022-11-16T18:20:26+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    github-page比较好的一点是，还可以有很多其他的选择，并且内容保存也比较方便。 之前在digitalocean上部署，虽说简单，但还是需要维护数据和样式什么。本来也没有很复杂的格式需求，也对样式没有太特殊的偏好。拖了很久，直接搞起来。 暂时用的是publii，以后可以考虑jekyll什么的，再不济也可以直接用markdown+github写。关键是要写。
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    github-page比较好的一点是，还可以有很多其他的选择，并且内容保存也比较方便。
  </p>

  <p>
    之前在digitalocean上部署，虽说简单，但还是需要维护数据和样式什么。本来也没有很复杂的格式需求，也对样式没有太特殊的偏好。拖了很久，直接搞起来。
  </p>

  <p>
    暂时用的是publii，以后可以考虑jekyll什么的，再不济也可以直接用markdown+github写。关键是要写。
  </p>

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
